［痴撚線］［有線］兩大養豬場瞞報豬瘟疫情 擴散原因：兩千隻豬同一針頭注射疫苗

內地兩個大型養豬場，最近被農業部通報故意瞞報非洲豬瘟疫情。它們分別是黑龍江亞歐牧業有限公司，以及江蘇的加華種豬有限公司。

其中黑龍江亞歐牧業有限公司，在綏化市擁有7.3萬多隻豬的豬場。它被指去年11月中就出現疑似非洲豬瘟疫情，源頭懷疑是載過有問題母豬的運輸車，未經嚴格消毒後就使用，把病毒帶入豬場。到了22日，豬場產房中有4隻小豬死亡，其後豬隻死亡數量不斷增加，但工作人員仍然以為是普通豬瘟。

到了12月10日，更為每批一到兩千隻豬，用同一個針頭注射豬瘟疫苗，結果疫情暴發式擴散。直到29日，豬場終於通報疫情，經當地動物疫病預防控制中心確診後，已經有3700隻豬死亡。另外，它亦被指雖然有7萬多隻豬，但只有一名駐場獸醫。而即使技術人員，向管理層反映防疫意見，經常得不到管理層認可。

至於在江蘇泗陽縣兩個豬場，擁有近69000隻豬的加華種豬有限公司，就被指於去年12月初已經有豬隻異常死亡。經過檢測，確認是非洲豬瘟病毒呈陽性反應，但仍然沒有向部門報告，甚至私自篡改數據。到1月中被揭發時，已有1300多隻豬死亡。

另外，兩間公司亦被指多次對外銷售未經檢疫母豬。黑龍江豬場賣出578隻母豬，賺取81萬元，江蘇豬場亦賣出數百隻母豬。官方已經向兩間公司的涉事豬場撲殺了14萬多隻豬。而由於它們涉嫌違法，農業部決定不會對撲殺的豬隻給予補貼。

而除了黑龍江及江蘇，率先爆發非洲豬瘟的遼寧省，豁下包括瀋陽及鞍山市等多個地方政府部門人員，被指故意瞞報疫情以及監測排查出現漏洞，造成疫情擴散蔓延。目前9市共181人已被黨內嚴重警告以及記過問責，其中10人被刑事拘留或立案偵查。另外安徽省豁下3市，亦有14人被撤職、記過等問責處理，湖南省常德市亦有28人被問責。

#非洲豬瘟
#瞞報
#有線中國組

請支持有線新聞

有線新聞，係全香港最高質素電子傳媒

慳針筒

夠環保
海龜唔洗驚俾針筒吉到
香港爆豬瘟樓價又可以gogogo向下
德政呀～

環保撚

夠晒環保
環保L又贏一仗

環保L又贏
中國又贏

兩舊大垃圾

西班牙係咪花咗三十年先清除得晒？咁以中國人嘅衛生水平，永無返身之日

有線清泉

300年後仲有無支國都成問題la

重用針筒真正環保

牛b

真正嘅環保企業

小學都識既野 唔好共用針筒

懷疑有人想收中國皮

每隻豬值1401蚊
呢家有14萬隻豬死左
已經損失左2億差唔多

咁好少姐

慳針筒錢 消毒藥水果小小錢
無左成個豬場 高招

同一支針瘋狂抽插

支那人呢就係冇腦嘅

最驚奇係政府有做野

啲豬場負責人好似同中國經濟有仇荒佢唔死咁

橫掂都係
會唔會人...

其實以支那豬場衛生環境
全部豬感染都係時間問題
反而慳到上千枝針筒
係有賺嘅